\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{a4wide}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{listings}

\title{\textbf{MathDuel}}
\author{Przemysław Barcikowski\\
		Wojciech Matuszewski\\
		Jakub Świątkowski}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\tableofcontents

\section{Wstęp}
MathDuel to gra sieciowa sprawdzająca sprawność umysłu graczy i ich zręczność w przeliczaniu prostych działań matematycznych.

\subsection{Wymagania}
Do zbudowania serwera MathDuel potrzebne są następujące biblioteki i programy:

\begin{enumerate}
	\item boost w wersji 1.49 lub wyższej (\url{http://www.boost.org/})
	\item Wt w wersji 3.3.0 lub wyższej (\url{http://www.webtoolkit.eu/})
	\item SCons w wersji 2.3.0 lub wyższej (\url{http://www.scons.org/})
\end{enumerate}

Ponadto wymagany jest kompilator C++ obsługiwany przez SCons.

\subsection{Kompilacja}

Kompilacja serwera MathDuel jest zautomatyzowana dzięki narzędziu SCons. Aby zbudować program, należy w głównym katalogu wywołać polecenie:

\begin{lstlisting}[frame=single]
scons
\end{lstlisting}

Program zostanie skompilowany, a pliki wykonywalne umieszczone w katalogu \texttt{bin/}.

\subsubsection{Testy}
Aby skompilować moduł testujący, należy wywołać polecenie:

\begin{lstlisting}[frame=single]
scons test
\end{lstlisting}

\subsection{Uruchamianie}

Po skompilowaniu pliki wykonywalne pojawią się w katalogu \texttt{bin/}. Uruchomienie serwera wymaga podania kilku parametrów. Przykładowe wywołanie:

\begin{lstlisting}[frame=single]
bin/mathduel --docroot . --http-address 0.0.0.0 --http-port 8080
\end{lstlisting}

Gdzie:
\begin{itemize}
	\item \texttt{--docroot} oznacza katalog bazowy programu. Parametr ten powinien wskazywać na folder, w którym znajdują się pliki \texttt{.css} i \texttt{.xml}.
	\item \texttt{--http-address} oznacza adres, na którym serwer przyjmuje połączenia. Wartość \texttt{0.0.0.0} oznacza, że przyjmuje on połączenia ze wszystkich adresów maszyny (wszystkich interfejsów sieciowych)
	\item \texttt{--http-port} oznacza port, na którym serwer nasłuchuje przychodzących połączeń.
\end{itemize}

\section{Rozgrywka}

\subsection{Łączenie się z serwerem}

Do połączenia się z serwerem wystarczy zwykła przeglądarka internetowa. Należy połączyć się z adresem serwera specyfikując dodatkowo port, na którym serwer przyjmuje połączenia (ustawiany przy uruchamianiu serwera), o ile nie jest to port 80.

\subsection{Logowanie}

Po uzyskaniu połączenia z serwerem wyświetlany jest ekran logowania. Należy podać nazwę, według której gracz będzie identyfikowany. Jeżeli gracz o podanej nazwie nie był znany serwerowi, utworzony zostanie jego profil.

\subsection{Rozpoczynanie pojedynku}

Po zalogowaniu wyświetlany jest ekran listy gier. Wyświetlana jest lista pojedynków graczy oczekujących na przeciwników (o ile takie istnieją). Użytkownik może tutaj utworzyć nowy pojedynek lub podjąć czyjeś wyzwanie.

\subsubsection{Tworzenie pojedynku}

Aby utworzyć grę, należy kliknąć przycisk \texttt{Create new game}. Wyświetlony zostanie ekran oczekiwania na przeciwnika. W tym samym momencie na liście dostępnych gier pojawia się nowa pozycja odpowiadająca utworzonemu pojedynkowi.

Gdy do gry podłączy się przeciwnik, jego nazwa wyświetlona zostaje na panelu informacji o grze (po prawej stronie) i pojawia się komunikat o oczekiwaniu na jego gotowość. Kiedy przeciwnik ją zgłosi, gracz tworzący grę uzyskuje możliwość jej rozpoczęcia. Kliknięcie przycisku \texttt{Start game} rozpoczyna pojedynek.

\subsubsection{Dołączanie do pojedynku}

Gracz może również dołączyć do utworzonej już gry. Powinien w tym celu wybrać pojedynek, w którym chciałby uczestniczyć (pojedynki nazywane są od nazw graczy) i kliknąć przycisk \texttt{Join} obok jego nazwy. Pojawia się wtedy ekran zgłaszania gotowości. Gracz może tutaj kliknąć przycisk \texttt{Ready!}, aby zgłosić, że jest gotowy na rozpoczęcie pojedynku. O rozpoczęciu gry decyduje użytkownik, który utworzył pojedynek.

\subsection{Pojedynek}

Pojedynek polega na jak najszybszym i jak najdokładniejszym przeliczaniu wyświetlanych wyrażeń.

Obu graczom wyświetlone zostaje proste zadanie matematyczne. Ich zadaniem jest wpisać jego wartość liczbową w pole \texttt{Result} i kliknięciu przycisku \texttt{Submit result} (lub wciśnięciu klawisza Enter). Oceniana jest odpowiedź gracza, który pierwszy zgłosił swój wynik. Jeżeli jego odpowiedź jest poprawna, otrzymuje punkt; jeżeli nieprawidła, punkt zostaje mu odjęty.

Natychmiast po zgłoszeniu wyniku przez szybszego gracza wyświetlone zostaje kolejne zadanie. Pojedynek kończy się po dziesięciu turach. Punkty uzyskane (lub stracone) przez każdego z graczy dopisywane są do ich indywidualnych puli punktów.

\end{document}